
% v1 preamble Datei von basti.debug 2024

% v2 von Rusch gewünschte änderungen

\title{\pjname}
\author{\studentN}

\documentclass[hidelinks,12pt,a4paper,twoside]{article}

\usepackage{fancyhdr}

\usepackage{graphicx} % needed for pictures
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}

\usepackage[utf8]{inputenc} % needed for umlauts

% needed for hyperlinks
\usepackage{hyperref}

\usepackage{titlesec}

% Used Font
%\usepackage{tgadventor} % used font:  	gyre adventor
%\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
%\usepackage[T1]{fontenc}


%for spacing 
\usepackage{setspace}

%for citing

\usepackage[citestyle=verbose-ibid,backend=bibtex]{biblatex}

\usepackage[top=3.5cm,left=3cm,right=2cm,bottom=2.5cm,headsep=0.3in,headheight=1in]{geometry} % side geometry



\usepackage{todonotes} % for missing figure and todo

\usepackage{tcolorbox} % for callout blocks

\usepackage{minted} % needed for code blocks
\usepackage{xcolor} 

\usepackage{codebox}

%needed for wrapping
\usepackage{picinpar}
\usepackage{wrapfig}

%for better tables 
\usepackage{array}

\usepackage{adjustbox}

%draft function
%\usepackage[scale=4]{draftwatermark} % adds draft watermark
%\SetWatermarkLightness{0.85}

%background image
\usepackage[pages=some]{background}

\backgroundsetup{
	scale=1,
	opacity=1,
	angle=0,
	hshift=10cm,
	color=gray,
	contents={
		\includegraphics[scale=0.6]{assets/3deskstogetterTilted.png}
	}
}

%for pdf includes
\usepackage{pdfpages}

\usepackage{csquotes}

% RUSCH 

\usepackage{setspace} 	
\usepackage{array} 
\usepackage{tocloft}

\setlength{\cftsubsecnumwidth}{3em}

\makeatletter                               
\renewcommand*\l@table{\@dottedtocline{1}{3em}{5em}}
\renewcommand*\l@figure{\@dottedtocline{1}{1.5em}{4em}}
\makeatother


\usepackage{longtable}


\usepackage[bottom,hang,stable]{footmisc}
\usepackage{caption} 						
\usepackage{subcaption} 					
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black} 					
\usepackage{amsmath} 	

%\usepackage{svg}
%\setsvg{inkscape={"C:/Program Files/Inkscape/"}}

\usepackage{listings,xcolor}
\usepackage{listingsutf8} 
\usepackage{float} 
\usepackage{footnote}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{longtable}

\usepackage{bold-extra}

% allgemein gültige Formateinstellungen
% -------------------------------------
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} 	% set Font-Family to a similar font like Arial
\raggedbottom 								% Abschnitte werden nicht auseinander gezogen, um den restlichen Platz auf einer Seite zu füllen
%\raggedright 								% gesamtes Dokument linksbündig (auch Paragraphen) OHNE Silbentrennung

\usepackage{ragged2e}						% gesamtes Dokument linksbündig (auch Paragraphen) MIT Silbentrennung
\RaggedRight

\onehalfspacing 							% 1.5-facher Abstand zwischen den Zeilen

\renewcommand{\arraystretch}{1.05} 			% Vergrößerung des Abstands zwischen den Tabellenzeilen
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} % erstellen eines Spaltentyps mit zentriertem Inhalt unter der Angabe einer Spaltenbreite
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}} % erstellen eines Spaltentyps mit linksbündigem Inhalt unter der Angabe einer Spaltenbreite

\setlength{\footnotemargin}{0.5cm} 			% Abstand zwischen Fußnotennummer und -text
\setlist{nosep} 							% zusätzliche Abstände bei Aufzählungen entfernen
\setlength{\parskip}{1em} 					% Abstand nach einem Absatz

\skip\footins 30pt

% Abstände vor und nach Überschriften auf den verschiedenen Ebenen
\titlespacing\section       {0pt}{0pt plus 0pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsection    {0pt}{0pt plus 0pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsection {0pt}{0pt plus 0pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}